高雄旅遊王：糖小鴨港式甜品

▲珠珍燉奶(50元)。燉奶系列有九種款式，芒果燉奶、紅豆抹茶之類的。

▲港式燉奶不加一滴水，使用蛋白、牛奶為主角，慢慢燉、慢慢燉，是很經典的港式甜品，冷熱皆宜的好口味，珍珠也是Q勁十足，帶點淡淡蔗糖香甜味。

▲經典楊枝甘露(75元)。這碗75元實在太大心了，前幾天才在某個地方吃過同樣的產品118元才小小一碗，根本就是芒果汁，在這裡看到那麼大碗、又這麼多料，我都感動的要跪哭了。

▲楊枝金撈(120元)。也是很有誠意的一道甜品，芒果冰沙、牛奶冰沙、芒果冰淇淋、芒果粒，柚子粒、甘露粒、錯綜複雜，每一口都是一個大千世界。

▲榴芒西米露(100元)。香港的甜點也常出現榴槤，榴槤讓人又愛又恨，店內的榴槤甜品就有六道了，這道甜點是用榴槤奶昔加入芒果，喜歡榴槤的人會很愛哦！聽說香港的滿記甜點是最早有榴槤的甜品，用餐區還有分榴槤區跟非榴槤區，真是有趣極了。

▲高枕無憂(75元)。這也是香港的經典甜品，英語是Pancake，用廣東話發音就叫“班戟”，糖小鴨取了個「高枕無憂」的有趣餐點名，還真的很像枕頭呀。使用蛋黃、麵粉做成的薄餅皮，裡面包覆鮮奶油跟芒果。
▲除了芒果也有榴槤、香蕉、草莓等口味。蛋餅皮不像日式可麗餅或是千層蛋糕那樣子的薄，這種厚度吃起來比較Q，我覺得跟入口即化的鮮奶油內餡剛好湊成一對寶，還充滿了芒果的芳香。

▲富豪雞蛋仔(120元)。雞蛋仔加入水果、冰淇淋的升級版，富！豪！登！場！

▲現烤的雞蛋糕，充滿天然的蛋香跟麵粉香氣，口感紮實，一口大小嘟嘟好，大人小孩都會喜歡。

▲白雪2號(90元)。店內有1號、2號跟3號，2號是以仙草為主角，加入各種果粒，超繽紛的好美麗，裡面是甜蜜滋味的牛奶碎冰，每一口都是不同滋味的果粒，像孫悟空72變般的變化多端。